---
weight: 5
title: "Возможные ошибки"
---

# Возможные ошибки

В случае неуспешного выполнения метода приходит ответ со статусом `4XX Some Error` или `5XX Some Error` и телом ответа, в котором содержится уникальный текстовый код ошибки и её описание:
```json
{
    "error": <String>,
    "description": <String>
}
```


**Параметры ответа**:
<table class="answer_params">
    <tr>
        <td>error</td>
        <td>Уникальный текстовый код ошибки.</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>description</td>
        <td>Описание ошибки и советы по устранению.</td>
    </tr>
</table>
<br />

**Таблица ошибок**:

status |error | description
---|---|---
401 | AccessDenied | Не достаточно прав доступа. Нужно получить соответсвующий токен.
404 | \<Not found\> | Нет такого метода.
406 | MustBeJson | Запрос должен быть в json формате ('Accept: application/json')
409 | WrongMethodParams | Неверные параметры метода.
412 | RequiredParamsLost | Не указаны обязательные параметры метода.
**423** | **\*SomeElementFall\*** | **Обнаружена поломка в устройстве. Обратитесь в службу поддержки/сервисный центр. Укажите код ошибки.**
429 | \<Too Many Requests\> | Уменьшите частоту запросов.
503 | ServiceUnavailable | Сервис не доступен. Дождитесь окончания долгой операции. Например, нельзя одновременно взбалтывать и подогревать/охлаждать.
500 | \<Internal Server Error\> | Неизвестная ошибка. Попробуйте перегрузить прибор. Обратитесь в службу поддержки.